李嘉誠對Zoom的早期投資獲利「翻3倍」

李嘉誠對Zoom的早期投資獲利「翻3倍」

李嘉誠早期靠房地產和基礎設施成為香港首富，而在當前的疫情危機中，為李嘉誠帶來回報的卻是一筆科技業投資。

根據監管備案，被崇拜者尊稱為「超人」的李嘉誠是 Zoom Video Communications (ZM-US) 的早期投資人，持股 Zoom 大約 8.6%，而 2019 年 4 月 Zoom 在美國上市時，李嘉誠的股份價值約 8.5 億美元，但在今年，這筆股權價值已飆至 29 億美元，這是彭博億萬富豪指數追蹤李嘉誠的公開持股中，今年唯一取得正成長的資產。

據統計，李嘉誠在香港受到抗議示威和肺炎疫情打擊後，李嘉誠的整體財富今年下降了約 50 億美元至 260 億美元。

根據監管備案，今年 91 歲的李嘉誠通過 3 個投資工具持股 Zoom，根據 Zoom 網站顯示，李嘉誠的維港投資 (Horizons Ventures) 在 2013 年領投了這家視頻會議公司 650 萬美元的 B 輪融資，並參與了兩年後 3000 萬美元的 C 輪融資。

在全球很多地區因肺炎疫情而社交遠離 (Social distancing) 時，Zoom 的視訊會議軟體已成為企業們的重要工具，故引領了 Zoom 股價先前出現一波飆升，不過，由於資訊安全問題，Zoom 股價最近有所回落。

李嘉誠不是唯一從 Zoom 大漲中受益的人。根據《彭博社》數據顯示，Zoom 創始人袁征目前身家為 61 億美元。原雅虎聯合創始人楊致遠也是早期投資者。監管文件顯示，Zoom 股票暴漲之前，David Bonderman 的家族理財室、Wildcat Capital Management 在去年年底入股。

李嘉誠的其他一些公司正在幫助擴大 Zoom 的用戶基礎，和記電訊旗下的移動子公司 3 香港在 3 月 18 日的聲明中說，向香港上千家學校捐贈通訊服務組合，其中包括免費的「Zoom 型學堂」。

其實冇意思
佢個集團一年投資幾十間初創
基本上年年佢都搵到啲獨角獸

誠哥

要甩手了

可惜zoom係based in China

San Jose based

Data based in China

要快了

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

誠哥係咪識預知未來

巴菲特廢老
誠哥真神

輸左冇講啫

佢掉錢落咁多startup，一定有啲會成功

你有錢投資100間start up，一定中1個

我想問誠哥咁樣算唔算幫支那企業係藍絲?

佢miss 左隻 priceline

佢個仔就miss 左隻騰訊

眼光好緊要輸左幾多冇人知

維港投資個PORTFOLIO我周不時上去望下
只能夠講呢個係誠哥D玩具黎,對回報行先既(連登)投資者黎講(抄)參考性比較低
好明顯佢買IDEA比較多,好多野都行好前,今時今日未必有現金性回報反映
同埋,佢買完會想自己搞好壇野
你見果隻人造威士忌,難飲到仆街, 香港WATSON'S WINE就同佢推都無咩人有性趣